[ DSE 2020 ] 5.2萬人報考文憑試創新低 逾百人爭做超級狀元

撰文：杜潔心
2020-01-20 14:20
最後更新日期：2020-01-20 18:52

2020年的中學文憑試主科將於3月30日正式開考，隨適齡學童下降影響，考評局今日(20日)公布，今年共有52,687名學生報考文憑試，較去年少3618人，約減少6.4%；亦創自2012年文憑試推行以來新低。

而一直備受關注的中國歷史科，今年則有6079名考生報考，較去年減少逾300人；至於有機會問鼎八科「超級狀元」，報考四個核心科目及四個選修科目的考生則有104人。

2020 年文憑試主科將於3月30日開始，今年有45,931名學校考生以及6,756名自修生，共52,687人報考。

當中有104人報考四個核心科目及四個選修科目(即「4+4」)，佔考生0.2%；報考三個選修科(「4+3」)，即共7科的有8,562人，佔18.6%；有69.9%考生報考「4+2」，至於「4+1」則有3,662人報考佔8%。

------------------------------------------------------------
考評局資料